4th Year 醫學生，你問我答

咩都得

中左招入左院其實點醫

學生證+id

港大食屎啦！

何唔使你地去醫院幫手?
有自願者,醫學院會否安排?

條J幾長先算正常？

唔好咁啦

以我所知應該係supportive care
冇氧氣就俾O2
有啲antiviral好似有啲用 (eg interferon-beta, ribavirin, Kaletra)
始終唔係醫生答唔到你sorry
Anyway保重身體

停咗課唔使番醫院
學校都唔俾我地番
日日悶到嘔

夠用就得啦

退學費 出爛Grade

悶唔好咩

好彩medic冇GPA

FUCK

悶到抽筋
好想番學

但係仲有assignment, grad dissertation
點會悶
讀書啦

加油呀！
同時都保重身體

英文幾好

你覺得hku個faculty pk啲定對面海pk啲
你地有冇人volunteer個DM five days8粒鐘濕鳩嘢

其實好左好多嫁啦
個個DH volunteering以我所知得一個fd有興
冇pay真係好on9

你對面海我識既人一面倒鬧緊
竟然有人有興
要大大力表揚wor lmao

唔多講啦

有無住hall上莊

有名你叫你覺得呢
不過都有後悔冇住hall
可能final year報Madam Ho/PM

跟教授去ward係咪啲病人當你地係醫生
有乜去ward趣事

大把毒撚上莊喇 hku頹soc都好多.

final year係咪會輕鬆d?

成日被病人當醫生(暗爽)
趣事都多嘅
俾人鬧下又一日
有時啲病人好好人咁唔該我哋都好窩心
試過俾病人sell保險

Final year最忙啦
不過近醫院先想住
Madam Ho/PM淨係俾醫科生住，唔chur人嘅

你都係想我答鍾意啫

洗唔洗做接線生?

我冇報

1.Droplet 會唔會停留係空氣？咁如果我經過有droplet 嘅地方傳染機會大唔大？

2.假設我真係接觸到，係咪要一定份量嘅droplet 先可以感染？

3.經過眼再透過黏膜傳染嘅機會大唔大？需唔需要戴眼罩出街？
Thank You

你地對病人臨終,對佢地家人的反應麻目未? 還是還會入心?

我以前莊友有個medic，都知已經辛苦又唔同campus預左佢少上水，點知成莊唔夠10個人佢仲可以打埋chair個份又坐counter又出文宣
真心服

懷疑自己奶野可以點算

敢唔敢入qm食飯

你地咪已經當左佢係醫生呢

覺得MBChB好d定 MBBS好d

呢個我唔清楚
訓醒幫你google下

對面海preclinc路過
其實好想去下enrichment
但係咪去完之後真係乜都唔記得曬

未真正見過
不過有時見到啲病人病到好慘都好心up
有時都諗自己將來會唔會係咁

好多medic人都好神

睇醫生啦

宜家唔敢
不過啲燒味係唔錯

差一個字啫

的確幾鳩，唔知係咪讀得太多書

有冇聽過有人因為hea讀而grad唔到
比例高唔高

強帖留名

......9讀都有得grad
會唔會醫死人㗎屌

都唔係嘅
自己自律啲就得

多謝

呢個真
除非真係好差

毒撚去得邊

青過wasabi

第時最好唔好睇醫生
握習爺爺溫暖嘅手算

各有各啦
我覺得preclin MBChB好啲，教得深入啲

有無關於生長激素同身高嘅知識可以講嚟聽下

多唔多人讀到痴左線？有冇厹？多唔多藍絲？

溫書啦屌你

三個問題一個字答哂:
多

無得高？？

有無做gym

係咪真係記得曬咁多讀醫既野？用咩方法記

冇

認真的

要識分short 同long term memory
始終冇可能所有野倒背如流

睇lecture啦屌

咁懶架。
返薄扶林都唔住hall，唔會唔方便咩，又8半堂，又要去瑪麗

即係一邊做醫生一邊查返記返？

我都覺自己好懶
會呀，平日都好攰，不過都幾開心

用邊隻手打飛機？

呢個真
就算做左specialist都會唔記得，始終醫學日新月異，今日學嘅聽日可能out咗

左青龍右滑鼠

醫科多唔多靚女

有都唔到我溝

讀醫仲上連登

停課悶到pk

請問你哋對你個垃圾院長有乜意見

已經比人溝哂？

對面海 M22 留名

MBChB

Master bully and bloody shit

劏過屍未？切落去嗰下係點？
縫過傷口未？係咪好恐怖？

PM我話你知

我唔係醫學生喔ching
係咪有咩誤會

好多封咗盤

Hiiiiii

Enrichment 衣牙去咗邊

有啲緊張
不過切多幾堂就冇野
唔識形容，不過其實唔核突

縫傷口冇試過喎，都想試吓

香港

實習應該好多機會識

應該多靚女過我地？

Research?

dse幾分

準備A0 grad

specialty諗住揀咩？

第時想做邊科？

唔知

係
好悶

Non-ju 入

內科
不過真正邊個division未諗

答左lu

內科其實係做d咩㗎？

可唔可以溝你

想知到底讀醫嘅人到底個腦係咪真係裝得晒全部書本知識

讀書啦

開下藥咁
不過鍾意內科因為要諗同識好多野
對surgery冇興趣

同埋咁多病到底係點判斷我係傷風感冒定係武漢肺炎

所以咪仆街lor

一段理解，內科係開藥，外科做手藥，但有冇再深入既解釋？
or內科需唔需要開刀／外科有冇需要開藥？

可以

其實大家都係靠google

Non Jupas 成績係咪差過jupas 入去讀個d學生

讀醫咁忙邊得閒拍拖 我之前都對方太忙 感情淡左

點解

想問口罩其實細size得唔得
我男想用女版
叫做遮到口鼻
可唔可以用醫學知識講解下

樓主放假都唔溫下書？

臨床好難分
不過未社區爆發，如果冇接觸高危人士應該機會唔大
其實去醫院做快速測試都好快

某啲內科都要做手術，例如心藏科要幫人通波仔
外科都會開簡單啲藥
不過內科就心思細密啲，外科就簡單一刀過

都唔係嘅
大家同樣升到班就得啦

你個年有幾多個係DGS升上去?
搞成咁，係唔係好有可能要遲畢業?

其實忙係藉口啫
如果真心鍾意一個人一定會付出到
唔好唔開心啦，就嚟情人節俾個hug你

一個lecture教幾多頁PowerPoint

溫到好悶

做得醫生只係記性好d
其實都係垃圾

都好多
希望唔好啦，因為final year要準時1/7做houseman
我都唔想冇暑假

點睇pharmacy students

據我所知
HKU M22都幾多靚女下

Cover到口鼻，冇leak, 就應該ok啦
有啲男仔面太細都應該要用女版

小則30, 多則150

唔好咁話人啦

一個都唔識

你又係山上嘅preclinc？

我又唔係太驚
不過出完街一定沖涼
儘量去啲少人嘅地方lor

點睇青龍

樓主唔似a0

多唔多去沙宣道做LAB,利申整機佬

教得麻麻
不過好有心，好respectful

收好多好人卡

唔多，因為year4多數係瑪麗

What are the signs of thyrotoxicosis?

一日溫幾耐書

你睇吓港大個院長同埋個校長

樓主講嘢小心啲 好多senior睇緊你個post架😏只唔知呢行大忌係咩

坐的士去D司機都會話醫學院個到,但個度真係主要係醫科生

你抽唔爆我

5-6個鐘
考試就12-13個鐘

有冇成日同啲痴線佬玩抽書

上堂學完咁多致病原會唔會開始有潔癖/注重飲食
食唔食魚生or打邊爐?

咁咪全日都係讀書溫書

可能遲啲我都會做surgeon呢
有錯請指正

都有好多其他科嘅同學仔

有，唔夠佢哋癲

冇
人生苦短及時行樂

咁祝你今年情人節唔洗a住過

應該都會

唔清楚bor
我自己平日就冇用alcohol swab抹手

thanks

覺得m22最靚女係邊個

Dse 幾分

我唔𥄫女嘅

Non ju乜人都有biochemfirst hon phd 乜乜柒柒都有 成日比non ju屌打其實

鬼識咩

Non ju

MBCHB

大家各有各好啦
入到嚟仲分咩non ju唔non ju

Second degree?

如果你真係醫學生
第時拎咗個牌
記得返嚟睇下自己講過d乜野

樓主要主動d

學術文！手足裝備抗沙士：護目鏡

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

聽人講樓主覺得外科好野蠻 係唔係都切左佢

唔係
其他兩樣性質唔同好難比較

認同樓主有冇上網識人

醫生話武漢病毒係利用人類抵抗力去攻擊正常細胞
仍然有人鼓吹抵抗力可免患武漢病，是真是價？

（來源：藍絲群組文章，內容大致講，為什麼好多人都在公眾場合染病，卻不是人人染病，分別就在於抵抗力）

冇啦唔好呢套

dse幾分入mbbs

Male >18
Ferritin ~500
CRP, L/RFT, CBC normal
求解？

醫科有冇gay佬?

大把

唔識

year2同year4 workload相差幾多

覺得year2辛苦啲
個時搞到有情緒病

我地一齊好無
利申仔

mbbs no. 1!

清，好波
第時d女排住隊等你屌
其他唔知，但依個一定真

唔想糟蹋你

咪搞人啦

內科留名

隔幾耐打一次丁?

但我想俾你糟蹋

Delirium, hallucinations, excessive libido, hyperandrogen, muscle hypertrophy. What’s the syndrome?

平時有咩娛樂

覺得用Zoom呢個平台上堂點？

hyperandrogenism? Hallucination 依個真係唔記得係咪其中一個symptom
請賜教

Ah syndrome
Crushing syndrome 咁好似有hallucination了

Cushing

樓主今年咩rotation? ABC?

Cushing 唔係decreased libido 同 muscle wasting 咩

ys ah

Year幾

Diu 係bor 唉我堆pre clinic 就快還翻哂比prof 下年仆街了

Ching MBBS M23?

26啊

鄉村u

就快考MB喎堆neuroanat同neurophysi死哂未

中大人路過

Why not pharmac 次次重溫都好陌生

pharmaco反而係執分位喎
唔洗用腦死記

幾時考mb
acute sob 有咩ddx??

專科果d咩人來？真係深過學士果d好多？

學士果d已經10a 點解都考唔到專科

比閪公司逼番工點算

D senior 成日笑鳩我做hou記 IM 果水死硬

有冇試過比killer prof kill

放心 唔記得藥名好閒
IM果水唔好揀冬天泥做就ok
做完包你肝硬化

讀醫既係咪無人住公屋？

全部醫科生都私樓＋名校撚？

選專科係點

四大火龍未kill我住

唔係

係到講都唔撚敢?😂😂😂

揀caynne定X5

黃定藍?

中意發仔定黎龍多d

鄺sir

我愛med fac

都中意

黃

其實收咗好多火

怕mb怕到瀨屎

佢係咪隔離海傳說中會dum人本黃巴士落垃圾桶果個

仲嚇到人OSCE暈咗

驚自爆？

而家搭飛機（3-4小時）係咪好高危中肺炎？

對面海lm

唔係不過極少

有冇人由其他科tran過嚟？

Mbbs

係咩？

讀醫有幾難

會唔會睇唔起nursing仔仔？

咁你支唔支持罷工啊m22

冇氧氣就俾O2 jm9

點睇連豬，係咪個個都係精神病?

點睇藥劑師/你d藥劑同學

係咪後生對比其他年齡層係衣隻武漢肺炎面前更加有優勢

Lecture 咁教:0)
才疏學淺sorry

Med係咪特別多港豬/離地撚

冇諗過呢個問題
大家第時都係同事

Year 2好焦慮
睇咗醫生好好多

支持呀

多唔多assignment做？你地隔個week就有test ?
讀醫有冇group project?

我都想知 係咪寫定遺書都得

點睇allied health同事

有冇去過qm j4問病人野

啲女同學大唔大波

同學之間係咪鬥得好勁,有機心

醫生有病係咪唔洗睇醫生？
自己醫自己

表面唔會
暗地裏唔知

我睇中醫

我問醫生呀
你依家都唔係醫生

Sor 7左

屋企隔離係隔離營 — 蘇屋x李鄭屋

鬥黎做乜
緊係盡可能關係好
反正書自己一個溫肯定溫唔完
一齊溫/互抽書effective d
仲要可能未來同事黎

啱呀
唉不過未必人人咁諗

有冇波？

由Dse個時係咪已經訓好少,到大學都係咁？到真係做左醫生又要做足36小時...好利害

自己都成日失眠
不過我唔會自殺

羨慕

廢J一名

我考supple的 唔好睇我唔起

聽聞樓主好似好矮

一定係MBChB

夠用就得

係咪全部科都要學得好深入？

即使飲食健康，定期運動，人活到最後都係自理唔到要人照顧？由自理唔到到死平均要幾耐？

不過你都應該唔識答

到我答到個陣應該上唔到連登

瞓醒未

要識common嘅病同死得人嘅病

唔記得咗sorry hahahah

咪係
咁答我都做得醫生啦
冇水就俾H2O

其實自然老死姐係點？好似點都有個死因？
想將來有病醫唔到可以安樂死，人生點規劃？假設我單身冇親人只得朋友，唔郁得，應該唔會有人送我去外國安樂死。
另外，我想去外國讀中醫移民，我可以點做？

係咁簡單嫁啦

聽聞樓主考全級第一喎

啫係冇水真係俾H2O?

Telomere shortening

Preclin 小朋友

［未溫書 有錯勿插］
好似首先要睇咩原因脫水先 例如要睇係中暑脫水定肚屙脫水 有d case就咁清水ok 但肚屙果種除左水更要補番電解質 即你屙水/嘔果陣最好飲運動飲品（寶礦力就不了）除左水之外補埋electrolytes,如果屙完水灌清水好易會出現一d electrolytes deficiency 最常見好似係 Na 同 K
［/未溫書 有錯勿插］

樓主可以留tg問有關non-jupas 入hku medic既野? 因為我表弟都想報想知道多d information

可以呀
點share俾你？
(最近先開ac唔識用)

Copy username link? 我都唔係好識

溫多d書先好喺度抽書啦 睇到好老尷

沉默是金

有冇大佬可以教我
Delirium, hallucinations, excessive libido, hyperandrogen, muscle hypertrophy. 係咩syndrome 我查爆曬書都搵唔到
雖然唔知sex age medical history
其實乜嘢都唔知
屌我勁蠢

有咩條件會令病毒大規模傳播？

心口近中間同埋對上唔舒服, 係咪中招

不如你留俾我？

普通醫生做左10年，一個月搵到幾多？
做得醫生係咪9成都係為錢？

人工吾清楚
其實好多同學都好有心嘅

你個名

有冇俾人叫你哋做打電話義工

自願性質

記唔記得rehydration要有glucose呀？

HA定私家先？GP同專科又有唔同

Sodium glucose pump

我仲要係intern
普通打工仔仲話可以劈炮

你分別講下。。

你自己都知, 無background嘅matching game無咩意義
不過唔怕尷尬可以吹下水

Hyperandrogenism可以解釋excessive libido同muscle hypertrophy
但多數係female patients先明顯 (masculinisation)
原因可以係tumours (adrenal or not ; ACTH dependent or not), 可以係adrenal hyperplasia, 可以係PCOS, 可以係exogenous, 可以係drug-induced, 可以係genetic e.g. CAH

Delirium同hallucinations可以係organic brain lesion / psychiatric illness
可以係steroid-induced (glucocorticoids)
不過你亦可以話Cushing多數muscle wasting較明顯

兩件事overlap嘅話
1. Primary adrenal tumours with hypercortisolism & hyperandrogenism
2. ACTH secreting tumours (pituitary adenoma, small cell lung cancer, medullary thyroid cancer, etc.) with hypercortisolism & hyperandrogenism
3. Ovarian tumours secreting androgens +/- brain metastasis
4. Brain tumours +/- epilepsy + antiepileptic-induced hyperandrogenism (e.g. phenytoin) or steroid therapy
5. Polycystic ovarian syndrome + bipolar disorder with psychotic features + valproate-induced hyperandrogenism

雖然我覺得無一個真係好fit
而要one patient one disease或者d人名syndrome就諗唔到了

Good
不過抽書嘅目的 從來都唔係要抽爆人

其實飛沫、氣溶膠、空氣傳播3樣野分別係邊

熱氣係西醫嘅角度到底係乜嚟？
同埋想知長壽秘訣

中醫嘅概念應該好難放喺西醫到
我成日捱夜應該唔會好長壽，答唔到你

我可唔可以問多個低能問題 我唔敢問prof驚比佢鏟
講番Cushing syndrome
佢有兩個pathology 我記得好似
一個係ectopic tumour 引致ACTH disorder
另一個係adrenal gland tumour 引致 excess androgen同cortisol
Hirsutism係其中一個symptom由androgen引致
但 muscle weakness 我好難get impotence 又係 明明hyperandrogenism 應該同佢係相反 但結果又唔係 有冇得解 定死記 定我又記錯野
死火 我好似轉緊牛角尖

Sorry cotransporter
我正懶鳩唔溫書

街外人想自學medic
有冇recommended textbook

Cushing syndrome嘅pathphysi, 你應該諗返個hypothalamic-pituitary-adrenal axis.
Common causes 睇圖:

至於你問symptom嘅mechanism，其實可以睇Uptodate。出clinical最緊要有方便快捷又齊全嘅reference source, 唔洗下下問人。

有冇傻仔做

好似冇

推

push hddhs

自老死冇病死咁痛苦？

自然老死冇病死咁痛苦？

自然老就會有病啦la

老人病冇（心臟病 癌症等）咁痛苦？

老人病包括器官退化 (心臟衰竭，腎臟衰竭），癌症風險都會大d 所以實都係果d野

你話無咁痛苦可能係講緊DNAPCR, 即係唔急救，俾人自然死

咁點解仲要健康飲食運動？比個時間儲錢病咗比人照顧自己？

前題係，我即唔即時死都冇所謂

咁健康飲食可以令你健康時間長d 既 (eg 50歲心臟病發 vs 80歲)

見過最麻煩嗰一/幾個patients嘅經歷係點？

但我對早死遲死都冇所謂

但應該好多人對早死遲死都冇所謂

Year3 係咪exchange year？

係

佢地去邊多

一半exchange/volunteering
一半香港做research / 讀minor

讀醫係咪太chur少識人冇溝女

利申啱啱rn grad返工更加難識人

最近比醫學生拒絕左 求安慰 再唔係比我溝你

圈子無奈係幾細
不過有心都識到嘅，只要肯付出時間同心機
咁慘我同你做朋友啦

俾個hug你
狠狠地溝我吧

可以留個tg問下non jupas 入medic嘅問題嗎

好感動
識到你既話我再溝你

背藥有無技巧

樓主手我都想問

不如你留俾我？
唔係好識用sorry

唔好再唔開心啦

死背

推 認真嘢冇人答

唔識答sorry

依到講自然死唔痛苦，唔知係咪真

有咩豐胸方法

樓主 main camp揮個手
代老母問 甲狀腺有冇得斷尾

英文太差幫唔到你

我冇呢個問題唔知點答喎

Hi
建議你問醫生好啲
希望伯母冇事啦

好啊 留tg

你可以留俾我
（唔係好識用haha)

Ok

我睇腦神經科，佢幫我做神經傳導檢查，之後話冇事，問仲有咩檢查可以做，又話冇。
點解佢唔mri我個腦，睇下係咪多發性硬化症

唉 又要比錢再睇多次？

主訴：
累，不夠體力自理（煮飯），職業治療師診斷我手做重複性動作會累
吃多一點點脂肪就會吃滯
胃口很大

現史：
如吃粗糧，肚臍上9cm位置會頂
怕吃冷食物
手腳掌出汗，手腳掌冰冷
小便分差，陽痿（連皮/剝皮香蕉硬度）

往史:
5-8年前，曾經常吃龜苓膏、飲涼茶
以前有手淫習慣
12年9月開始疲倦至今
14年5月開始嚴重地病，停學3年

西醫:
腦神經內科找不出問題
內分泌科找不出問題
照過胸背x光。
有脂肪肝。
14年驗出肝酵素高。
17年照胃鏡，有胃炎。 脂肪肝。

fb:

好啊
Temporal lobe傻仔謝過樓豬

情緒病+肥

已經叫咗個醫生轉介咗我去精神科

多唔多靚女?

(之前用左個fd ac)
仲係唔開心 讀書讀到悶未

你想傾？
可以留tg我搵你啦

第一次留tg

想知樓主讀medic嘅平時點睇其他allied health members eg pt ot rd 嗰啲
純粹想知下

Text 左你啦

其實大家都係同事
好多野醫生未必識哂，大家互補不足啦

係啦一定會無事！！！
比d信心！！！！氣已集

Ohhh sor樓豬
眼訓得濟禁錯留名po
打左係到

唔緊要
幫你集氣hahaha

唔係幫我啊
係隔離po樓主係鑽石公主號上面

咁幫你幫佢地啦

好啊，咁我代佢多謝你同連狗啊
情人節快樂呀樓豬。

情人節快樂喔
希望你今日開開心心

你都係呀，開開心心快快樂樂心想事成。
有咩搞呀？

毒L冇咩特別
你呢？

有呀，屋企人覆診。

希望auntie冇事啦
你唔介意都可以用tg傾

佢依家都穩定既，有心啦
不過最近佢心臟都有d問題，成日跳得好快
年紀大機器壞

咁就好啦
保重身體

齊做健康操

你都係med fac?

有時都會係main camp上堂

睇吓開學撞唔撞到你

Med camp咁細

見到面say個hi

興奮又緊張，刺激又期待

Hi
有野想傾？